{"layout":"indicator","goal":"5","indicator":"5.1.e","indicator_display":"5.1.e","indicator_sort_order":"5-1-e","permalink":"/5-1-e/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Durchschnittliche w\u00f6chentliche Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","dns_indicator_definition":null,"dns_political_intention":null,"political_target":"Ann\u00e4herung der durchschnittlichen w\u00f6chentlichen Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","type_target":"Zielrichtungsvorgabe","data_state":"15.01.2025","indicator_name":"Durchschnittliche w\u00f6chentliche Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","section":"Gleichstellung","postulate":"Gleichstellung und partnerschaftliche Aufgabenteilung f\u00f6rdern","target_id":"5.1.1","previous":"5-1-d","next":"5-1-f","content_and_progress":"<b>Text aus dem <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/Publikationen/Indikatorenberichte/2022.pdf\">Indikatorenbericht 2022&nbsp;- Stand 31.10.2022</a></b><br><br>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\" target=\"_blank\">Statistisches Bundesamt</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\" target=\"_blank\">Statistisches Bundesamt</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\" target=\"_blank\"><img src=\"https://dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Statistisches Bundesamt\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Statistisches Bundesamt zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border:transparent\"/></a>","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"5.1.e Durchschnittliche w\u00f6chentliche Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","weather_indicator_1_year_a":2022,"weather_indicator_1_year_b":2021,"weather_indicator_1_year_c":2020,"weather_indicator_1_year_d":2019,"weather_indicator_1_year_e":2018,"weather_indicator_1_year_f":2017,"weather_indicator_1_year_g":2016,"weather_indicator_1_target":"Ann\u00e4herung der durchschnittlichen w\u00f6chentlichen Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","weather_indicator_1_target_1":"<b>Ann\u00e4herung</b> der durchschnittlichen w\u00f6chentlichen Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","weather_indicator_1_target_1_category":"normal","weather_indicator_1_target_1_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_target_1_item_a_title":"Die durchschnittliche Entwicklung zielte in 2022 in die richtige Richtung, im vorangegangenen Jahr ergab sich jedoch eine Entwicklung in die falsche Richtung oder gar keine Ver\u00e4nderung.","weather_indicator_1_target_1_item_a_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_b":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_b_title":"Sowohl der Durchschnittswert als auch die vorangegangene j\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung deuteten in 2021 in die richtige Richtung.","weather_indicator_1_target_1_item_b_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_c":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_c_title":"Sowohl der Durchschnittswert als auch die vorangegangene j\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung deuteten in 2020 in die richtige Richtung.","weather_indicator_1_target_1_item_c_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_d":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_d_title":"Sowohl der Durchschnittswert als auch die vorangegangene j\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung deuteten in 2019 in die richtige Richtung.","weather_indicator_1_target_1_item_d_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_e":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_e_title":"Sowohl der Durchschnittswert als auch die vorangegangene j\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung deuteten in 2018 in die richtige Richtung.","weather_indicator_1_target_1_item_e_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_f":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_f_title":"Sowohl der Durchschnittswert als auch die vorangegangene j\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung deuteten in 2017 in die richtige Richtung.","weather_indicator_1_target_1_item_f_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_g":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_g_title":"Sowohl der Durchschnittswert als auch die vorangegangene j\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung deuteten in 2016 in die richtige Richtung.","weather_indicator_1_target_1_item_g_valid":true,"data_show_map":false,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2025","graph_title":"Durchschnittliche w\u00f6chentliche Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter (mit Kindern unter 18 Jahren im Haushalt)","precision":[{"decimals":1.0}],"span_gaps":true,"show_line":true,"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"time series","value":"difference"}],"graph_limits":[{"maximum":50.0}],"graph_stepsize":[{"step":5.0}],"graph_series_breaks":[{"value":0.5},{"value":13.5}],"national_geographical_coverage":"Deutschland","rating":"<a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/site/status\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"Die durchschnittliche Entwicklung zielte in 2022 in die richtige Richtung, im vorangegangenen Jahr ergab sich jedoch eine Entwicklung in die falsche Richtung oder gar keine Ver\u00e4nderung.\" alt=\"Wettersymbol Leicht bew\u00f6lkt\"/></a>","target_description":"Ausgehend von der Zielformulierung, die nicht weiter definiert, ob das gesetzte Ziel durch einen Anstieg der Arbeitszeit der M\u00fctter oder eine Verringerung der Arbeitszeit der V\u00e4ter erfolgen soll, fand im Durchschnitt der letzten sechs Jahre die gew\u00fcnschte Verringerung der Differenz statt. Im letzten Jahr 2021&nbsp;ist der Wert wieder leicht angestiegen. Der Indikator 5.1.e wird f\u00fcr das Jahr 2022&nbsp;mit \u201eLeicht bew\u00f6lkt\u201c bewertet.","page_content":"\n","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Durchschnittliche w\u00f6chentliche Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","dns_indicator_definition":null,"dns_indicator_intention":null,"data_state":"The data published in the indicator report 2022 is as of 31 October 2022. The data shown on this platform is updated regularly, so that more current data may be available online than published in the <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/Publikationen/Indikatorenberichte/2022.pdf\">indicator report 2022</a>.","indicator_name":"Durchschnittliche w\u00f6chentliche Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","section":"Equality","postulate":"Promoting equal opportunities in society","content_and_progress":"<b>Text from the <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/Publikationen/Indikatorenberichte/2022.pdf\">Indicator Report 2022&nbsp;</a></b><br><br>XXx","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\" target=\"_blank\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\" target=\"_blank\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\" target=\"_blank\"><img src=\"https://dnsTestEnvironment.github.io/site/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Federal Statistical Office\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationFederal Statistical Office\" style=\"height:60px; width:148px; border:transparent\"/></a>","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2025","graph_title":"Durchschnittliche w\u00f6chentliche Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter (mit Kindern unter 18 Jahren im Haushalt)","national_geographical_coverage":"Germany","weather_indicator_1":"5.1.e Durchschnittliche w\u00f6chentliche Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","weather_indicator_1_year_a":2022,"weather_indicator_1_year_b":2021,"weather_indicator_1_year_c":2020,"weather_indicator_1_year_d":2019,"weather_indicator_1_year_e":2018,"weather_indicator_1_year_f":2017,"weather_indicator_1_year_g":2016,"weather_indicator_1_target":"Ann\u00e4herung der durchschnittlichen w\u00f6chentlichen Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","weather_indicator_1_target_1":"Ann\u00e4herung der durchschnittlichen w\u00f6chentlichen Erwerbsarbeitszeit bezogen auf alle M\u00fctter und V\u00e4ter","weather_indicator_1_target_1_category":"normal","weather_indicator_1_target_1_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_target_1_item_a_title":"In 2022 the average development aimed in the right direction, but in the previous year there had been a development in the wrong direction or no change at all.","weather_indicator_1_target_1_item_a_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_b":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_b_title":"In 2021 both the average value and the previous annual change pointed in the right direction.","weather_indicator_1_target_1_item_b_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_c":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_c_title":"In 2020 both the average value and the previous annual change pointed in the right direction.","weather_indicator_1_target_1_item_c_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_d":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_d_title":"In 2019 both the average value and the previous annual change pointed in the right direction.","weather_indicator_1_target_1_item_d_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_e":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_e_title":"In 2018 both the average value and the previous annual change pointed in the right direction.","weather_indicator_1_target_1_item_e_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_f":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_f_title":"In 2017 both the average value and the previous annual change pointed in the right direction.","weather_indicator_1_target_1_item_f_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_g":"Sonne","weather_indicator_1_target_1_item_g_title":"In 2016 both the average value and the previous annual change pointed in the right direction.","weather_indicator_1_target_1_item_g_valid":true,"page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <label class=\"default\">Erwerbsarbeitszeit von M\u00fcttern und V\u00e4tern: Ann\u00e4herung der Erwerbsarbeitszeit von M\u00fcttern und V\u00e4tern\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/site/en/status\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"In 2022 the average development aimed in the right direction, but in the previous year there had been a development in the wrong direction or no change at all.\" alt=\"Weathersymbol: Clouded sun\"/>\n      </a>\n    </label>\n  </div>\n</div>\n<div class=\"my-header-note\">\n  <label class=\"default\"><b>(Evaluation of the indicator report 2022 relating to the reporting year 2022)\n  </b></label>\n</div>"},"national_metadata_updated_date":"2025-01-30","national_data_updated_date":"2025-01-28","indicator_number":"5.1.e","target_number":"5.1","goal_number":"5"}