{"layout":"indicator","goal":"1","indicator":"1.1.ab","indicator_display":"1.1.a, b","indicator_sort_order":"1-1-ab","permalink":"/1-1-ab/","sdg_indicator":"1.2.2","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Material and social deprivation and severe material and social deprivation","dns_indicator_definition":"Material deprivation describes the lack of specific consumer goods and the involuntary foregoing of discretionary consumption for financial reasons. The two indicators represent the proportion of people out of the total population who are deemed to suffer either material deprivation (1.1.a) or severe material deprivation (1.1.b). The designation of (severe) material deprivation applies to all people whose household meets at least three (severely materially deprived: at least four) of nine defined criteria reflecting the financial restrictions of the household.","dns_indicator_intention":"The indicator \u201cmaterial deprivation\u201d also is part of the extensive reporting on poverty and wealth conducted by the Federal Government. By identifying individual deficiencies, it aims to act as a substitute for illustrating living conditions threatened by poverty. The target is to combat material deprivation, therefore both, the percentage of persons who are materially as well as severely materially deprived, should stay below the level within the European Union.","dns_indicator_definition_new":"The indicators represent the proportion of people in the total population (in per cent) who are considered to be materially and socially deprived (1.1.a) or significantly materially and socially deprived (1.1.b). Material and social deprivation describes the involuntary renunciation of selected consumption due to financial problems and the lack of certain consumer goods for financial reasons. (Significant) material and social deprivation applies to all people whose household fulfils at least five (significantly materially and socially deprived: at least seven) of thirteen predefined criteria that reflect the financial limitations of the household. Six of the thirteen criteria relate to individuals and seven to the entire household.","dns_political_intention":"The \u2018material and social deprivation\u2019 indicator (also: material and social deprivation) is intended to identify individual situations of deprivation in order to illustrate living conditions at risk of poverty. It is also part of the Federal Government's detailed poverty and wealth report.","political_target":"1.1.a: Keep the proportion of people who are materially and socially deprived below the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> average by 2030<br>1.1.b: Keep the proportion of people who are significantly materially and socially deprived below the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> average by 2030","type_target":"1.1.a: Consistent target every year<br>1.1.b: Consistent target every year","data_state":"30.04.2025","indicator_name":"Material and social deprivation and severe material and social deprivation","section":"Poverty","postulate":"Limiting poverty","target_id":"1.1.1","previous":"17-3","next":"2-1-a","content_and_progress":"<p style=\"opacity: 0.5\"><b>Text from the <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/Publikationen/Indikatorenberichte/2022.pdf\">Indicator Report 2022&nbsp;</a></b><br><br>The data is drawn from the Europe-wide harmonised annual Statistics on Income and Living Conditions (<abbr title=\"EU-Statistics on Income and Living Conditions\" tabindex=\"0\">EU-SILC</abbr>) which is incorporated into the microcensus with extensive methodological changes from the 2020&nbsp;survey year onward due to increasing requirements on data with respect to actuality and provision of more detailed regional results. As a consequence, the data since survey year 2020&nbsp;are not comparable with prior survey years. <br><br>The selected survey variables are expenditures based on a lifestyle that is considered appropriate, desirable or even necessary in Europe. These nine criteria used to characterise material deprivation are standardised across all countries in which <abbr title=\"EU-Statistics on Income and Living Conditions\" tabindex=\"0\">EU-SILC</abbr> is conducted, thereby allowing Europe-wide comparisons. Survey results are derived from self-assessment of households. According to the definition of <abbr title=\"EU-Statistics on Income and Living Conditions\" tabindex=\"0\">EU-SILC</abbr>, households are characterized to suffer from (severe) material deprivation, if they fulfil at least three (severe material deprivation: at least four) of the following nine criteria:<br><br>   1. \tFinancial difficulties to pay for rent, mortgages, or utility bills on time.<br><br>   2. \tFinancial difficulties to ensure adequate heating in the residence.<br><br>   3. \tFinancial difficulties to meet unplanned expenditures of a specific amount from one\u2019s own financial resources.<br><br>   4. \tFinancial difficulties to eat meat, fish or an equivalent vegetarian meal every second day.<br><br>   5. \tFinancial difficulties to spend one week\u2019s holidays per year outside the actual residence.<br><br>   6. \tLack of a car in the household due to financial reasons.<br><br>   7. \tLack of a washing machine in the household due to financial reasons.<br><br>   8. \tLack of a colour TV in the household due to financial reasons. <br><br>   9. \tLack of a telephone in the household due to financial reasons.<br><br>Until 2019, the shares of the population experiencing both material deprivation and severe material deprivation declined over time for Germany as in the European Union (<abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr>) as a whole. At all times, the values for Germany were always significantly lower than those for the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr>.<br><br>In 2020&nbsp;13.4&nbsp;% of the population in Germany were affected by material deprivation. This value is slightly higher than the value for the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> population that is 13.3&nbsp;%, which was calculated by the Statistical Office of the European Union (<abbr title=\"European Statistical Office\" tabindex=\"0\">Eurostat</abbr>) excluding the United Kingdom (Brexit) for the first time in 2020. For this reason, and due to the above-mentioned methodological changes to the survey design, the value is only comparable with the previous year\"s figures to a limited extent. Even after the <abbr title=\"United Kingdom\" tabindex=\"0\">UK</abbr>\"s <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> exit and methodological adjustments to the survey, the rate of people experiencing severe material deprivation in Germany in 2020&nbsp;remained below the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> figure of 5.9&nbsp;% at 5.6&nbsp;%. The German government\"s target for severe material deprivation was thus just achieved.<br><br>The indicator on \"severe material deprivation\" has been redefined and expanded in the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> as part of the Europe 2030&nbsp;targets, in that additional criteria on social deprivation are now also taken into account. At the European level, therefore, only the indicators \"rate of (severe) material and social deprivation\" will be provided in the future. A corresponding adjustment of the goals and indicators of the German Sustainability Strategy will therefore be necessary.</p>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('Eurostat', 'En')\">Statistical office of the European Union</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('Eurostat', 'En')\">Statistical office of the European Union</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('Eurostat', 'En')\"><img src=\"https://dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgEn/eurostat.png\" alt=\"Statistical office of the European Union\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationStatistical office of the European Union\" style=\"height:60px; width:148px; border:transparent\"/></a>","source_url_1":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ILC_MDSD07/default/table?lang=en","source_url_text_1":"Material and social deprivation rate - <abbr title=\"European Statistical Office\" tabindex=\"0\">Eurostat</abbr> table [ilc_mdsd07]","source_url_alert_1":"Eurostat","source_url_1b":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ilc_mdsd11/default/table?lang=en","source_url_text_1b":"Severe material and social deprivation rate - <abbr title=\"European Statistical Office\" tabindex=\"0\">Eurostat</abbr> table [ilc_mdsd11]","source_url_alert_1b":"Eurostat","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\" target=\"_blank\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_2_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\" target=\"_blank\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\" target=\"_blank\"><img src=\"https://dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Federal Statistical Office\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationFederal Statistical Office\" style=\"height:60px; width:148px; border:transparent\"/></a>","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"1.1.a Materielle und soziale Deprivation","weather_indicator_1_year_a":2024,"weather_indicator_1_year_b":2023,"weather_indicator_1_year_c":2022,"weather_indicator_1_year_d":2021,"weather_indicator_1_year_e":2020,"weather_indicator_1_year_f":2019,"weather_indicator_1_year_g":2018,"weather_indicator_1_year_h":2017,"weather_indicator_1_year_i":2016,"weather_indicator_1_year_j":2015,"weather_indicator_1_target":"Anteil der Personen, die materiell und sozial depriviert sind, bis 2030&nbsp;unter dem <abbr title=\"Europ\u00e4ische Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr>-Durchschnitt halten","weather_indicator_1_target_1":"Anteil der Personen, die materiell und <b>sozial</b> depriviert sind, bis 2030&nbsp;unter <abbr title=\"Europ\u00e4ische Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr>-Durchschnitt halten","weather_indicator_1_target_1_category":"normal","weather_indicator_1_target_1_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_target_1_item_a_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2024 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_target_1_item_a_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_b":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_target_1_item_b_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2023 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_target_1_item_b_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_c":"Keine","weather_indicator_1_target_1_item_c_title":"Keine Bewertung m\u00f6glich.","weather_indicator_1_target_1_item_c_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_d":null,"weather_indicator_1_target_1_item_d_title":null,"weather_indicator_1_target_1_item_d_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_e":null,"weather_indicator_1_target_1_item_e_title":null,"weather_indicator_1_target_1_item_e_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_f":null,"weather_indicator_1_target_1_item_f_title":null,"weather_indicator_1_target_1_item_f_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_g":null,"weather_indicator_1_target_1_item_g_title":null,"weather_indicator_1_target_1_item_g_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_h":null,"weather_indicator_1_target_1_item_h_title":null,"weather_indicator_1_target_1_item_h_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_i":null,"weather_indicator_1_target_1_item_i_title":null,"weather_indicator_1_target_1_item_i_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_j":null,"weather_indicator_1_target_1_item_j_title":null,"weather_indicator_1_target_1_item_j_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_note":"Die bislang separat durchgef\u00fchrte Erhebung 'Leben in Europa' (<abbr title=\"EU-Statistics on Income and Living Conditions (Statistik \u00fcber Einkommen und Lebensbedingungen)\" tabindex=\"0\">EU-SILC</abbr>) wurde 2020&nbsp;in den Mikrozensus als Unterstichprobe integriert. Durch den Wechsel von einer freiwilligen zu einer in Teilen auskunftspflichtigen Befragung verbunden mit einer neuen Stichprobenzusammensetzung ist ein Vergleich der Daten des Erhebungsjahres 2020&nbsp;mit den Vorjahren nicht m\u00f6glich (Zeitreihenbruch). Die Bewertung des Indiaktors kann daher nur f\u00fcr das Berichtsjahr 2023&nbsp;durchgef\u00fchrt werden und auch diese ist unsicher, da nur vier statt wie sonst \u00fcblich sechs Datenpunkte f\u00fcr die Bewertung zur Verf\u00fcgung standen.","weather_indicator_1_target_2":"Anteil der Personen, die materiell depriviert sind, bis 2030&nbsp;unter <abbr title=\"Europ\u00e4ische Union mit 27&nbsp;Mitgliedsstaaten (ohne das Vereinigte K\u00f6nigreich)\" tabindex=\"0\">EU-27</abbr>-Wert halten","weather_indicator_1_target_2_category":"normal","weather_indicator_1_target_2_item_a":null,"weather_indicator_1_target_2_item_a_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_1_target_2_item_a_valid":false,"weather_indicator_1_target_2_item_b":null,"weather_indicator_1_target_2_item_b_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_1_target_2_item_b_valid":false,"weather_indicator_1_target_2_item_c":null,"weather_indicator_1_target_2_item_c_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_1_target_2_item_c_valid":false,"weather_indicator_1_target_2_item_d":null,"weather_indicator_1_target_2_item_d_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_1_target_2_item_d_valid":false,"weather_indicator_1_target_2_item_e":"Bewertung ausgesetzt","weather_indicator_1_target_2_item_e_title":"Die Bewertung ist aufgrund mangelnder Vergleichbarkeit mit den Vorjahren nicht m\u00f6glich.","weather_indicator_1_target_2_item_e_valid":false,"weather_indicator_1_target_2_item_f":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_target_2_item_f_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2019 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_target_2_item_f_valid":false,"weather_indicator_1_target_2_item_g":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_target_2_item_g_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2018 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_target_2_item_g_valid":false,"weather_indicator_1_target_2_item_h":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_target_2_item_h_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2017 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_target_2_item_h_valid":false,"weather_indicator_1_target_2_item_i":"Sonne","weather_indicator_1_target_2_item_i_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2016 erreicht und die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete nicht in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_target_2_item_i_valid":false,"weather_indicator_1_target_2_item_j":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_target_2_item_j_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2015 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_target_2_item_j_valid":false,"weather_active_2":true,"weather_indicator_2":"1.1.b Erhebliche materielle und soziale Deprivation","weather_indicator_2_year_a":2024,"weather_indicator_2_year_b":2023,"weather_indicator_2_year_c":2022,"weather_indicator_2_year_d":2021,"weather_indicator_2_year_e":2020,"weather_indicator_2_year_f":2019,"weather_indicator_2_year_g":2018,"weather_indicator_2_year_h":2017,"weather_indicator_2_year_i":2016,"weather_indicator_2_year_j":2015,"weather_indicator_2_target":"Anteil der Personen, die erheblich materiell und sozial depriviert sind, bis 2030&nbsp;unter dem <abbr title=\"Europ\u00e4ische Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr>-Durchschnitt halten","weather_indicator_2_target_1":"Anteil der Personen, die erheblich materiell und <b>sozial</b> depriviert sind, bis 2030&nbsp;unter <abbr title=\"Europ\u00e4ische Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr>-Durchschnitt halten","weather_indicator_2_target_1_category":"normal","weather_indicator_2_target_1_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_target_1_item_a_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2024 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_target_1_item_a_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_b":"Blitz","weather_indicator_2_target_1_item_b_title":"Der Zielwert wurde in 2023 verfehlt und der Indikator hat sich im Durchschnitt der vorangegangenen Ver\u00e4nderungen nicht in Richtung des Ziels bewegt.","weather_indicator_2_target_1_item_b_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_c":"Keine","weather_indicator_2_target_1_item_c_title":"Keine Bewertung m\u00f6glich.","weather_indicator_2_target_1_item_c_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_d":null,"weather_indicator_2_target_1_item_d_title":null,"weather_indicator_2_target_1_item_d_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_e":null,"weather_indicator_2_target_1_item_e_title":null,"weather_indicator_2_target_1_item_e_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_f":null,"weather_indicator_2_target_1_item_f_title":null,"weather_indicator_2_target_1_item_f_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_g":null,"weather_indicator_2_target_1_item_g_title":null,"weather_indicator_2_target_1_item_g_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_h":null,"weather_indicator_2_target_1_item_h_title":null,"weather_indicator_2_target_1_item_h_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_i":null,"weather_indicator_2_target_1_item_i_title":null,"weather_indicator_2_target_1_item_i_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_j":null,"weather_indicator_2_target_1_item_j_title":null,"weather_indicator_2_target_1_item_j_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_note":"Die bislang separat durchgef\u00fchrte Erhebung 'Leben in Europa' (<abbr title=\"EU-Statistics on Income and Living Conditions (Statistik \u00fcber Einkommen und Lebensbedingungen)\" tabindex=\"0\">EU-SILC</abbr>) wurde 2020&nbsp;in den Mikrozensus als Unterstichprobe integriert. Durch den Wechsel von einer freiwilligen zu einer in Teilen auskunftspflichtigen Befragung verbunden mit einer neuen Stichprobenzusammensetzung ist ein Vergleich der Daten des Erhebungsjahres 2020&nbsp;mit den Vorjahren nicht m\u00f6glich (Zeitreihenbruch). Die Bewertung des Indiaktors kann daher nur f\u00fcr das Berichtsjahr 2023&nbsp;durchgef\u00fchrt werden und auch diese ist unsicher, da nur vier statt wie sonst \u00fcblich sechs Datenpunkte f\u00fcr die Bewertung zur Verf\u00fcgung standen.","weather_indicator_2_target_2":"Anteil der Personen, die erheblich materiell depriviert sind, bis 2030&nbsp;unter <abbr title=\"Europ\u00e4ische Union mit 27&nbsp;Mitgliedsstaaten (ohne das Vereinigte K\u00f6nigreich)\" tabindex=\"0\">EU-27</abbr>-Wert halten","weather_indicator_2_target_2_category":"normal","weather_indicator_2_target_2_item_a":null,"weather_indicator_2_target_2_item_a_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_2_target_2_item_a_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_b":null,"weather_indicator_2_target_2_item_b_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_2_target_2_item_b_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_c":null,"weather_indicator_2_target_2_item_c_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_2_target_2_item_c_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_d":null,"weather_indicator_2_target_2_item_d_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_2_target_2_item_d_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_e":"Bewertung ausgesetzt","weather_indicator_2_target_2_item_e_title":"Die Bewertung ist aufgrund mangelnder Vergleichbarkeit mit den Vorjahren nicht m\u00f6glich.","weather_indicator_2_target_2_item_e_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_f":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_target_2_item_f_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2019 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_target_2_item_f_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_g":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_target_2_item_g_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2018 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_target_2_item_g_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_h":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_target_2_item_h_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2017 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_target_2_item_h_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_i":"Sonne","weather_indicator_2_target_2_item_i_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2016 erreicht und die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete nicht in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_target_2_item_i_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_j":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_target_2_item_j_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2015 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_target_2_item_j_valid":false,"data_show_map":false,"copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2025","data_footnotes":"The \"Life in Europe\" survey (<abbr title=\"EU-Statistics on Income and Living Conditions\" tabindex=\"0\">EU-SILC</abbr>), which was previously conducted separately, was integrated into the microcensus as a sub-sample in 2020. Due to the change from a voluntary survey to a survey requiring information in part, combined with a new sample composition, it is neither possible to compare the data of the survey year 2020&nbsp;with previous years nor to calculate the weather symbol (break in time series).<br>\u2022 For the EU: 2019&nbsp;data estimated by <abbr title=\"European Statistical Office\" tabindex=\"0\">Eurostat</abbr>, from 2020: <abbr title=\"European Union consisting of 27&nbsp;member states (without United Kingdom)\" tabindex=\"0\">EU-27</abbr>&nbsp;(without <abbr title=\"United Kingdom\" tabindex=\"0\">UK</abbr>).","graph_title":"a) Materially and socially deprived persons and b) severely materially and socially deprived persons","precision":[{"decimals":1.0}],"span_gaps":true,"show_line":true,"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Time series","value":"a) Material and social deprivation"},{"field":"Time series","value":"b) Severe material and social deprivation"},{"field":"Area","value":"European Union"},{"field":"Area","value":"Germany"}],"graph_limits":[{"minimum":0.0,"maximum":25.0}],"graph_stepsize":[{"step":5.0}],"graph_series_breaks":[{"value":5.5}],"national_geographical_coverage":"Germany/Eropean Union","rating":"1.1.a: <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/site/en/status\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"In 2024 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.\" alt=\"Weathersymbol: Clouded sun\"/></a><br>1.1.b: <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/site/en/status\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"In 2024 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.\" alt=\"Weathersymbol: Clouded sun\"/></a>","target_description":"Both the proportion of people who are materially and socially deprived (1.1.a) and the proportion of people who are significantly materially and socially deprived (1.1.b) should be below the corresponding proportion in the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> each year.<br><br><br>Based on the target formulation, the difference between the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> value and the value for Germany is calculated for each year. The indicator values from 2020&nbsp;to 2024&nbsp;are considered for both indicators (due to methodological changes to the survey concept).<br><br><br>The difference is positive for both indicators for the year 2024, <abbr title=\"that is to say (id est)\" tabindex=\"0\">i.e.</abbr> the share in Germany is lower than the share in the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> in each case. The politically defined targets have been achieved in 2024, but the differences have steadily decreased over the last five years, meaning that the indicators for 2024&nbsp;are rated as \"slightly cloudy\".<br><br><br><u>Note:</u> The reference to the proportions in the <abbr title=\"European Union\" tabindex=\"0\">EU</abbr> as target figures means that the indicators can be assessed positively, even if the proportions of the (significantly) materially and socially deprived population in Germany have increased.","page_content":"\n","national_metadata_updated_date":"2025-06-04","national_data_updated_date":"2025-05-23","indicator_number":"1.1.ab","target_number":"1.1","goal_number":"1","language":"en"}