{"layout":"indicator","goal":"4","indicator":"4.2.ab","indicator_display":"4.2.a, b","indicator_sort_order":"4-2-ab","permalink":"/4-2-ab/","sdg_indicator":"4.2.2","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"All-day care provision for children","dns_indicator_definition":"This indicator shows children in all-day care on the reference date of 1&nbsp;March as a proportion of all children in the same age group on 31&nbsp;December of the previous year. All-day childcare is provided for a contractually agreed, continuous care period of more than seven hours per day; day care in private homes and care of pupils are not included. Indicator 4.2.a refers to the group of 0&nbsp;to 2-year-old children, indicator 4.2.b to the group of 3&nbsp;to 5-year-old children.","dns_indicator_intention":null,"dns_indicator_definition_new":"The indicators represent the proportion of children in all-day care on 1&nbsp;March as a percentage of all children in the same age group on 31&nbsp;December of the previous year. All-day care corresponds to a continuous contractually agreed care period of more than seven hours per day. Childcare for school children is not included. Indicator 4.2.a refers to the group of 0&nbsp;to 2-year-old children, indicator 4.2.b to the group of 3&nbsp;to 5-year-old children.","dns_political_intention":"An increase in the proportion of children in all-day care is desirable, as needs-based childcare options improve the compatibility of family and career. They also make an important contribution to equal opportunities, gender equality and integration.","political_target":"4.2.a: Increase to 35&nbsp;per cent by 2030<br>4.2.b: Increase to 70&nbsp;per cent by 2030","type_target":"4.2.a: Goal with a specific target value<br>4.2.b: Goal with a specific target value","data_state":"26.09.2024","indicator_name":"All-day care provision for children","section":"Prospects for families","postulate":"Improving the compatibility of work and family life","target_id":"4.2.1","previous":"4-1-c","next":"4-3-a","content_and_progress":"<p><b style= \"color: #c5192d; font-size: large\">4.2.a, b All-day care provision for children</b><br><br>These indicators reflect the proportion of children in all-day childcare on the reference date of 1&nbsp;March, relative to all children of the same age group as at 31&nbsp;December of the previous year. All-day childcare refers to a contractually agreed care period of more than seven hours per care day. The actual time spent in care may differ from the agreed time. Childcare arrangements of up to seven hours per day, which can also improve the compatibility of work and family life, are not included. Furthermore, childcare options for children aged six years and older are also relevant in this context. Supplementary data are provided, for example, in the surveys of the Standing Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs of the L\u00e4nder (see final paragraph).<br><br>The indicators include children cared for in day care centres as well as those in publicly subsidised childminding services, provided they are not simultaneously attending a day care centre or an all-day school. Childcare for school-aged children is not included. Indicator 4.2.a refers to children aged 0&nbsp;to 2&nbsp;years, while indicator 4.2.b refers to children aged 3&nbsp;to 5&nbsp;years.<br><br>The data for these indicators are taken from the annual statistics compiled by the Federal Statistical Office on children and persons employed in day care centres and publicly supported childminding services.<br><br>In 2024, all-day childcare was arranged for 20.0&nbsp;% of children under the age of three (nursery age) and for 47.0&nbsp;% of children aged 3&nbsp;to 5&nbsp;years (kindergarten age). This means that since 2006&nbsp;(6.5&nbsp;%), the proportion of children under three in all-day care has more than tripled, while the share for children aged 3&nbsp;to 5&nbsp;years has more than doubled since 2006&nbsp;(22.1&nbsp;%). However, the increase has slowed considerably since around 2015&nbsp;(18.1&nbsp;% and 43.9&nbsp;% respectively), and since 2020, the share among 3&nbsp;to 5-year-olds has even shown a slight decline.<br><br>The total number of children under the age of six in all-day care in day care centres or childminding arrangements was 1.61&nbsp;million in 2024. In addition, around 1.48&nbsp;million children under six years of age were receiving part-time childcare of up to seven hours per day.<br><br>In 2023, 29&nbsp;% of the children under six years cared for in day care centres or by publicly supported childminders had a migrant background&nbsp;\u2013&nbsp;meaning that at least one parent was of foreign origin. The care rate in this group stood at 50&nbsp;%, compared to 72&nbsp;% among children without a migrant background.<br><br>There is a noticeable disparity in all-day childcare provision between the eastern and western L\u00e4nder of Germany. Among 0&nbsp;to 2-year-olds, the highest care rates in the eastern L\u00e4nder ranged from 39.2&nbsp;% in Brandenburg to 53.9&nbsp;% in Thuringia, whereas in the western L\u00e4nder, rates ranged from 10.9&nbsp;% in Bavaria to 28.7&nbsp;% in Saarland. A similar pattern emerges among children aged 3&nbsp;to 5: in the eastern L\u00e4nder, rates ranged from 64.8&nbsp;% in Brandenburg to 91.9&nbsp;% in Thuringia, compared to 23.3&nbsp;% in Baden-W\u00fcrttemberg and up to 63.8&nbsp;% in Saarland in the western L\u00e4nder.<br><br>Day care centres and all-day schools also play a significant role in the care of school-aged children. In 2024, 15,889&nbsp;children aged 5&nbsp;to 13&nbsp;were cared for on an all-day basis in day care centres (hort facilities), while 534,491&nbsp;children were in part-time care (lesson time is not considered care time). In the 2023/2024&nbsp;school year, the share of all-day school pupils among all pupils at general education schools was 48.9&nbsp;%. This figure includes pupils of all school types and thus also includes those over 13&nbsp;years of age. In primary schools, 50.0&nbsp;% of children received all-day care in the same school year.<br><br>Compared to 2006, the number of pupils attending all-day schools increased significantly in 2024&nbsp;\u2013&nbsp;from almost 1.5&nbsp;million to 3.8&nbsp;million across all general education schools, and from 0.4&nbsp;million to 1.5&nbsp;million in primary schools.</p>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\" target=\"_blank\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\" target=\"_blank\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\" target=\"_blank\"><img src=\"https://dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Federal Statistical Office\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationFederal Statistical Office\" style=\"height:60px; width:148px; border:transparent\"/></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Soziales/Kindertagesbetreuung/_inhalt.html#sprg234640","source_url_text_1":"Children and persons working in day care facilities and in publicly funded day care for children (only available in German)","source_url_1b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Soziales/Kindertagesbetreuung/kindertagesbetreuung-karte.html;#karte3","source_url_text_1b":"Child day care statistics maps (only available in German)","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"4.2.a Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder <br>0- bis 2-J\u00e4hrige","weather_indicator_1_year_a":2024,"weather_indicator_1_year_b":2023,"weather_indicator_1_year_c":2022,"weather_indicator_1_year_d":2021,"weather_indicator_1_year_e":2020,"weather_indicator_1_year_f":2019,"weather_indicator_1_year_g":2018,"weather_indicator_1_target":"Anstieg auf 35&nbsp;Prozent bis 2030","weather_indicator_1_target_1":"Anstieg auf 35&nbsp;Prozent bis 2030","weather_indicator_1_target_1_category":"normal","weather_indicator_1_target_1_targetYear":2030,"weather_indicator_1_target_1_item_a":"Wolke","weather_indicator_1_target_1_item_a_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2024 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2024 verfehlt worden.","weather_indicator_1_target_1_item_a_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_b":"Wolke","weather_indicator_1_target_1_item_b_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2023 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2023 verfehlt worden.","weather_indicator_1_target_1_item_b_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_c":"Wolke","weather_indicator_1_target_1_item_c_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2022 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2022 verfehlt worden.","weather_indicator_1_target_1_item_c_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_d":"Wolke","weather_indicator_1_target_1_item_d_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2021 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2021 verfehlt worden.","weather_indicator_1_target_1_item_d_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_e":"Wolke","weather_indicator_1_target_1_item_e_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2020 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2020 verfehlt worden.","weather_indicator_1_target_1_item_e_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_f":"Wolke","weather_indicator_1_target_1_item_f_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2019 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2019 verfehlt worden.","weather_indicator_1_target_1_item_f_valid":true,"weather_indicator_1_target_1_item_g":"Wolke","weather_indicator_1_target_1_item_g_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2018 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2018 verfehlt worden.","weather_indicator_1_target_1_item_g_valid":true,"weather_active_2":true,"weather_indicator_2":"4.2.b Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder <br>3- bis 5-J\u00e4hrige","weather_indicator_2_year_a":2024,"weather_indicator_2_year_b":2023,"weather_indicator_2_year_c":2022,"weather_indicator_2_year_d":2021,"weather_indicator_2_year_e":2020,"weather_indicator_2_year_f":2019,"weather_indicator_2_year_g":2018,"weather_indicator_2_target":"Anstieg auf 70&nbsp;Prozent bis 2030","weather_indicator_2_target_1":"Anstieg auf <b>60&nbsp;Prozent</b> bis <b>2020</b>","weather_indicator_2_target_1_category":"normal","weather_indicator_2_target_1_targetYear":2020,"weather_indicator_2_target_1_validUntil":2022,"weather_indicator_2_target_1_item_a":null,"weather_indicator_2_target_1_item_a_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_2_target_1_item_a_valid":false,"weather_indicator_2_target_1_item_b":null,"weather_indicator_2_target_1_item_b_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_2_target_1_item_b_valid":false,"weather_indicator_2_target_1_item_c":null,"weather_indicator_2_target_1_item_c_title":"No evaluation possible.","weather_indicator_2_target_1_item_c_valid":false,"weather_indicator_2_target_1_item_d":"Ende","weather_indicator_2_target_1_item_d_title":"Bewertung endet.","weather_indicator_2_target_1_item_d_valid":false,"weather_indicator_2_target_1_item_e":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_e_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2020 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2020 verfehlt worden.","weather_indicator_2_target_1_item_e_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_f":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_f_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2019 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2019 verfehlt worden.","weather_indicator_2_target_1_item_f_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_item_g":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_g_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2018 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2018 verfehlt worden.","weather_indicator_2_target_1_item_g_valid":true,"weather_indicator_2_target_1_note":"Wegfall des Ziels f\u00fcr 2020&nbsp;wegen zeitlichen Ablaufs.","weather_indicator_2_target_2":"Anstieg auf <b>70&nbsp;Prozent</b> bis <b>2030</b>","weather_indicator_2_target_2_category":"normal","weather_indicator_2_target_2_targetYear":2030,"weather_indicator_2_target_2_item_a":"Blitz","weather_indicator_2_target_2_item_a_title":"Der Abstand zum Ziel war in 2024 konstant hoch oder hat sich vergr\u00f6\u00dfert. Der Indikator entwickelte sich also nicht in die gew\u00fcnschte Richtung.","weather_indicator_2_target_2_item_a_valid":true,"weather_indicator_2_target_2_item_b":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_b_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2023 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2023 verfehlt worden.","weather_indicator_2_target_2_item_b_valid":true,"weather_indicator_2_target_2_item_c":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_c_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2022 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2022 verfehlt worden.","weather_indicator_2_target_2_item_c_valid":true,"weather_indicator_2_target_2_item_d":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_d_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2021 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2021 verfehlt worden.","weather_indicator_2_target_2_item_d_valid":true,"weather_indicator_2_target_2_item_e":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_e_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2020 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2020 verfehlt worden.","weather_indicator_2_target_2_item_e_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_f":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_f_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2019 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2019 verfehlt worden.","weather_indicator_2_target_2_item_f_valid":false,"weather_indicator_2_target_2_item_g":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_g_title":"Der Indikator entwickelte sich in 2018 zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00e4re das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und dem Wert aus 2018 verfehlt worden.","weather_indicator_2_target_2_item_g_valid":false,"graph_target_points":[{"series":"a) 0 to 2-year-olds","type":"box","xMin":18.67,"xMax":19.33,"yMin":0,"yMax":35,"borderColor":"#c5192d","backgroundColor":"transparent","borderDash":[1,0],"borderWidth":2,"preset":"target_points"},{"series":"b) 3 to 5-year-olds","type":"box","xMin":18.67,"xMax":19.33,"yMin":0,"yMax":70,"borderColor":"#c5192d","backgroundColor":"transparent","borderDash":[1,0],"borderWidth":2,"preset":"target_points"},{"series":"a) 0 to 2-year-olds","type":"label","xValue":19,"yValue":45.0,"backgroundColor":"transparent","content":["Ziel:","35"],"font":{"size":14},"borderColor":"transparent"},{"series":"b) 3 to 5-year-olds","type":"label","xValue":19,"yValue":80.0,"backgroundColor":"transparent","content":["Ziel:","70"],"font":{"size":14},"borderColor":"transparent"}],"data_show_map":false,"copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2025","data_footnote":"All-day childcare: Childcare for more than seven hours.","graph_titles":[{"series":"a) 0 to 2-year-olds","title":"All-day care provision for children"},{"series":"b) 3 to 5-year-olds","title":"All-day care provision for children"}],"graph_subtitles":[{"series":"a) 0 to 2-year-olds","title":"a) 0 to 2-year-old children"},{"series":"b) 3 to 5-year-olds","title":"b) 3 to 5-year-old children"}],"graph_annotations":[{"series":"a) 0 to 2-year-olds","value":35,"label":{"content":"Target 2030","position":"left","backgroundColor":"transparent","color":"transparent"},"preset":"target_line","borderColor":"transparent"},{"series":"b) 3 to 5-year-olds","value":70,"label":{"content":"Target 2030","position":"left","backgroundColor":"transparent","color":"transparent"},"preset":"target_line","borderColor":"transparent"}],"precision":[{"decimals":1.0}],"span_gaps":true,"show_line":true,"graph_type":"bar","graph_limits":[{"series":"a) 0 to 2-year-olds","maximum":100.0},{"series":"b) 3 to 5-year-olds","maximum":100.0}],"graph_stepsize":[{"step":10.0}],"graph_stacked_disaggregation":"Type of care","national_geographical_coverage":"Germany","rating":"4.2.a: <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/site/en/status\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/Wettersymbole/Wolke.png\" title=\"Although the indicator has in 2024 been moving in the desired direction toward the target, if the trend had to continued, the target would have been missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the value at that time.\" alt=\"Weathersymbol: cloud\"/></a> Data state: 09.26.2024<br>4.2.b: <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/site/en/status\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/Wettersymbole/Blitz.png\" title=\"In 2024 the distance to the target was constantly high or had increased. Thus, the indicator did not develop in the desired direction.\" alt=\"Weathersymbol: Thuder strom\"/></a> Data state: 09.26.2024","target_description":"By 2030, the proportion of 0&nbsp;to 2-year-olds (4.2.a) in all-day care is to be increased to at least 35&nbsp;per cent and the proportion of 3&nbsp;to 5-year-olds (4.2.b) in all-day care to at least 70&nbsp;per cent.<br><br><br>Based on the target formulation, the average development of indicator 4.2.a over the last six years (despite stagnation in recent years) points in the right direction. If this trend continues, the indicator will continue to rise slightly, but will fall far short of the politically defined target in 2030, meaning that indicator 4.2.a is rated as \"cloud\" for 2024.<br><br><br>In contrast, the share of indicator 4.2.b actually decreased slightly between 2019&nbsp;and 2024&nbsp;and therefore did not develop in the desired direction. Indicator 4.2.b is rated as \"thunderstorm\" for the year 2024.","page_content":"\n","national_metadata_updated_date":"2025-06-23","national_data_updated_date":"2025-06-04","indicator_number":"4.2.ab","target_number":"4.2","goal_number":"4","graph_title":"Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder","language":"en"}